59歲300磅 每月見工兩次失敗10年

【明報專訊】對今年59歲的Danny來說，搵工並非易事。患痛風及高血壓的他曾經任職茶餐廳送外賣，但10年前因痛風及高血壓難以長期站立，須申領綜援，其後每年按自力更生計劃搵工，曾應徵倉務、廚房工及司機工作，不斷見工，惟僱主每當見到他300磅的身形及年紀，均拒之於門外，甚至會赤裸裸地說，「你唔應該喺度見工，你退休啦！」

見工遭斥「唔應該喺度，退休啦」

對於返勞動市場，Danny坦言是絕望的。年輕時曾在內地工作10多年，2006年因內地職場問題返港，Danny身無分文曾經露宿，翌年經友人介紹在茶餐廳送外賣，工作至左腳勞損，行動不夠年輕同事快。他指，老闆嫌棄他年老體弱，一年多後辭退了他。

Danny其後證實患痛風及高血壓，左腳腫痛，不能站立逾半小時，不算殘疾。在2009年申領健全成人綜援，需參加自力更生計劃搵工，平均每月見工兩次，惟迄今未獲聘。

他指，每次見工都被人打量其身形及嫌棄他老，見工僅一兩分鐘完事，就此感絕望。他憶述曾有僱主直言：「你唔應該喺度見工，你退休啦！」

10年來的失敗，令他感受到職場歧視，「講真，50歲打後，除了茶餐廳及保安，仲有咩好做？」本以為今年10月滿60歲可停止搵工，卻不料長者綜援的申請年齡由60歲提升至65歲，令他頓感「晴天霹靂」，期望政府能擱置新政策。

可憐人必有可恨處 你想做廢老hea到退休
個天就要折磨到你死為止

相入面塊鏡開咗樣

窮人唔好生仔有根有據

膠官話60歲先係中年唔需要綜援

減肥先
唔為搵工都為1自己健康著想

廢到咁仲想有尊嚴。

望下你上次係咪投比保皇狗？
係就抵死啦

59歲就退休歏世界算啦

#天生咁肥
#飲水就肥
#呼吸都肥

Danny其後證實患痛風及高血壓，左腳腫痛，不能站立逾半小時

點樣出糧請⋯

你係大陸十年，香港稅又無交，錢又無儲，你番香港做咩？

搵唔到工都可以咁肥 我睇佢係懶囉

玩野者，成間餐廳都無職員坐，請你返黎坐？

勤力減肥要返工

肥宅

去考個保安牌
300磅身型有著數

真係趁後生 裝備好自己
免得到老一場空

呢d垃圾...好應該問下自己後生果時做撚緊乜

777 等狗官幾時俾雷劈死...

又老又肥...保安都唔請啦...坐坐下又易瞓著...有賊佢又唔擋得住...

保安師wo

連自己body都管唔好，邊有人請你的

就係信錯連登仔玩樂主義: 後生唔玩，唔通老左先黎玩咩

???
就算做講果個都唔得啦...都要企咖

諗住坐定粒六咬老綜
點知而家要遲多5年

正苦連廢老都敢搞

番強国10年
當年梗係在強囯日日屌女 開心死

屌妳 問題唔係妳老，係妳300磅
食老綜食到300磅

社會垃圾，咬老綜咬到 300 磅

伴年老綜三糧
食住薯好西係屋企賭馬賭波
緊係300磅啦
社會垃圾

咪做保安 做下司機

妳你老母

窮撚咁多錢食肥自己。。。
埃塞個班應該全部大肥佬。。。

其實真係關呢啲事多過關年紀事

Hr請完
到hr失業

先60 歲? 仲有60 年呀, 慢慢捱啦

做看更咪得囉 大部分時間坐 係有陣時要巡下樓
不過成10年都冇去減肥 冇人幫到佢

YouTube 幾多六張嘢筋肉人
似個男人操 fit 自己威返次啦

自己攞黎

以前啲人返工為兩餐，手停口停，睇你身形，唔愁無得食，仲有多，使撚做咩

老綜

筋肉人=/=要做人隻slave

個個月apply ACO一次，政府唔請，可以大條道理屌柒政府

Welcome to child 登

社會垃圾

今朝訓醒又有150個落緊黎喇

俾人話佢肥唔請佢
講足10年都唔減肥......

冇工做 屋又冇得住 又唔夠訓
更加唔好講食
冇錢點撚樣操fit

翻去擁抱大灣區的發展機遇

自身問題諉過於人

保安基本上有手有腳識呼吸無案底都有機會有人請
去啲單棟樓、工廠大廈行一轉
再奇怪過佢 行路gut gut下都有人請

明顯唔係因爲年紀問題，係因為佢又肥又殘

300磅喎，20歲都唔撚請你啦

可以技術移民去日本或德國

自我管理能力唔掂點請

應該政府安排工作比佢
成日話搵唔到

歐洲國家就年輕人養廢老

香港就自生自滅 富者更富 窮者更窮

儲錢嚟做乜
橫掂都買唔到樓

今時今日59都可以keep得唔錯，條友擺明廢人黎
三哥都60喇

x2

政府自己都唔請，成日叫私企請

講下笑好啦

有人就係返去日日蛇，俾人屌到屎眼開花，最後炒埋

連登仔唔會老 後生完就死

公屋長期有cctv mon住你個位，去廁所要搵到另一個拍檔頂住先，否則冇得去，所以佢地盡量唔飲水

歐洲人做嘅野一定啱？
點解要後生仔養自己老豆老母之餘仲要養埋呢啲廢老？ 欠咗佢？
佢地已經係生喺經濟增長最快嘅年代 都儲唔到錢
而家後生嗰代搵錢仲難 仲要養埋佢？

歐洲放咗幾百萬難民入自己國家 香港又洗唔洗效法？

你儲埋一舊$，老左反而好多社會福利申請唔到，反而害死自己

有冇諗過係因為佢廢而唔係因爲佢肥呢
係到賴

每日150個你計下

做咩唔減肥

咁咪份份hea見唔請繼續咬老綜囉
Hea到65攞長者綜
益左佢啦

入疪護工場啦
白食